[一帶一路] 巴基斯坦為避免外匯危機再度向中國借款

巴基斯坦為避免外匯危機再度向中國借款

巴基斯坦央行行長塔里克•巴傑瓦(Tariq Bajwa)透露，為了避免一場外匯危機，巴基斯坦已再度轉向中國求援，在今年4月從數家中國的銀行借入10億美元，這加深了兩國的經濟聯繫。

在接受英國《金融時報》採訪時，巴傑瓦證實，這些貸款是中國數家國有銀行發放的。他表示，貸款「利率不錯、有競爭力」。這筆錢深化了中巴兩國的金融、政治和軍事聯繫，也凸顯出中國在南亞和其他地區發揮的日益積極的作用。

由於進口增長、出口萎縮，巴基斯坦的外匯儲備減少，伊斯蘭堡的官員希望這筆錢能夠幫助巴基斯坦避免再次向國際貨幣基金組織(IMF)請求紓困。自1988年以來，巴基斯坦已經12次向IMF求助。

截至5月11日，巴基斯坦的外匯儲備為108億美元（這是可以查到的最新數據），低於2016年4月的181億美元。

巴基斯坦官員表示，儘管巴基斯坦財政吃緊，中國依然樂意向該國提供貸款，這一定程度上是因為中國不願讓為建設中巴經濟走廊(China-Pakistan Economic Corridor)而向巴方提供的貸款的細節為眾人所知。

中國正投入600億美元建設巴基斯坦的基礎設施，以推進其「一帶一路」倡議，在世界各地建立商道網絡。然而，北京方面一直不願意透露為了推進這一倡議而提供給巴方的貸款的細節。

伊斯蘭堡一名公務員表示：「中國人不希望西方機構知曉中巴經濟走廊項目（融資）的細節。IMF的項目會要求巴基斯坦向該組織的官員披露相關的財務條款。」

在此之前，在截至2017年4月的12個月里，中國的銀行已然向巴基斯坦提供了12億美元貸款。巴基斯坦官員表示，之後中國還可能會再提供貸款。伊斯蘭堡的一名資深顧問告訴英國《金融時報》，巴基斯坦財政部已經與中國的銀行舉行非正式會談，希望在截至2019年4月的本財年結束前至少再借入5億美元。

「從中國借款已經日益成為我們外部融資的一個特徵，」這名顧問說。

巴傑瓦補充稱：「中國商業銀行的流動性十分充足。」

但一些經濟學家警告稱，中國的貸款只能幫一時。現在運營著顧問公司Doctored Papers的前巴基斯坦央行經濟學家問穆什塔克•艾哈邁德(Mushtaq Ahmed)說：「巴基斯坦政策制定者並沒有採取足夠的措施來削減外部赤字——相反他們只是在為了彌補缺口而融資。

「中國在這一融資中發揮了重要作用，但這並沒有真正解決我們的問題，只是推遲和加劇了這個問題。」

美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)對巴基斯坦採取強硬路線，導致巴領導人把深化與中國的關係作為優先事項。現在，中國向這個西邊的鄰國提供各種東西，從貸款、發電廠到武器。

斯德哥爾摩國際和平研究所(Stockholm International Peace Research Institute)的數據顯示，去年巴基斯坦從中國進口了5.14億美元的武器，相比之下同期只從美國進口了2100萬美元的武器。

但另一方面，特朗普已決定讓美軍重新投入阿富汗戰爭，一些軍事分析人士警告稱，如果特朗普想要成功，就需要得到伊斯蘭堡的支持。

國家級借貸，求其一個有錢佬都借得出

等佢宣布冇力償還
贏國就又多一個海外基地

美國一直非常顧忌巴基爛坦 窮極仲有核彈
依家仲有中國照

點會
人地擺明揸住中國春袋
你得罪巴基斯坦佢就搞禍你個一帶一路

支持借完唔還

同

道友表示為避免毒癮發作已向毒販入貨. 在近日從數個拆家入幾皮貨, 這加深了兩者經濟聯繫

有乜唔同